---
title: >-
    شمارهٔ ۸۳
---
# شمارهٔ ۸۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به هر محفل که شمعی زآتش پروانه می‌سوزد</p></div>
<div class="m2"><p>ز حسرت بس دل دیوانه و فرزانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شب هجران خیالش زد چنان بر خرمنم آتش</p></div>
<div class="m2"><p>که برق شعله‌ام هم شمع و هم پروانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در این ویرانه آن دیوانه آتش‌نهادم من،</p></div>
<div class="m2"><p>که هرشب از شرار ناله‌ام ویرانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنانم از جگر آتش برون آید که بر ساغر</p></div>
<div class="m2"><p>نهم گر لعل لب، هم باده هم پیمانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیالت بر من دیوانه، در ویرانه برق‌آسا</p></div>
<div class="m2"><p>شراری زد که هم ویرانه هم دیوانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شدم در بزم هر آتش‌پرست افسانه عشقت</p></div>
<div class="m2"><p>چو خرمن پیکرم از برق آن افسانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نه من پروانه‌سان هردم زنم آتش به بال و پر</p></div>
<div class="m2"><p>که از سودای عشقت شمع در کاشانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چنان از عشق سوزد افسرا، جانانه‌ام پیکر</p></div>
<div class="m2"><p>که پنداری تو برق آشنا بیگانه می‌سوزد</p></div></div>